
\bigskip
Pour ce QCM, aucune justification n'est demandée. On en fournit quand même dans ce corrigé.
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Réponse c.}

Pour tout entier naturel $n$, on a : $u_n = \dfrac{1 + 2^n}{3 + 5^n } = \dfrac{2^n \times \left(\frac{1}{2^n}+1\right)}{5^n\times \left(\frac{3}{5^n} + 1\right)  } = \left(\dfrac{2}{5}\right)^n \dfrac{1 + \left(\frac{1}{2}\right)^n}{1 + 3\left(\frac{1}{5}\right)^n}$

Or, les nombres : $ \dfrac{2}{5} $; $ \dfrac{1}{2} $ et $ \dfrac{1}{5} $ étant tous strictement compris entre $-1$ et 1, on en déduit que les suites géométriques ayant ces nombres pour raison convergent vers 0.

Par limite de somme et de quotient, on a alors : $ \lim\limits_{n \to +\infty} \dfrac{1 + \left(\frac{1}{2}\right)^n}{1 + \left(\frac{1}{5}\right)^n} = 1$, puis, par limite du produit : $\lim\limits_{n \to +\infty} u_n = \lim\limits_{n \to +\infty}  \left(\dfrac{2}{5}\right)^n \dfrac{1 + \left(\frac{1}{2}\right)^n}{1 + \left(\frac{1}{5}\right)^n}=0$

	\item \textbf{Réponse b.}

$f$ est dérivable sur $ ]0~;~+\infty[ $, en tant que produit de fonctions dérivables sur cet intervalle. Pour tout $x$ réel strictement positif, on a :

$f'(x) = 2x \times \ln(x) + x^2 \times \dfrac{1}{x} = 2x\ln(x) + x = x\big(2\ln(x) + 1\big) $.

	\item \textbf{Réponse a.}

La stricte croissance de $h$ sur $\R$ et le fait que $h(1) = 0$ permettent de dire que :

$\forall x \in \R, \quad x < 1 \implies h(x) < 0$.

La fonction $H$ étant une primitive de $h$ sur $\R$, cela équivaut à dire que $h$ est la fonction dérivée de $H$, et donc $H$ a une dérivée négative sur $ ]-\infty~;~1[ $. $H$ est donc décroissante sur cet intervalle.

Cela implique donc que, pour tout $x$ réel inférieur à 0, $x$ et $0$ seront dans $ ]-\infty~;~1[ $ et donc :

$x \leqslant 0 \implies H(x) \geqslant H(0)$, or, comme $H$ s'annule en 0, cela signifie que $H(0) = 0$.

Finalement, on a : $ x\leqslant 0 \implies H(x) \geqslant 0$ : $H$ est bien à valeurs positives sur $ ]-\infty~;~0[$.

	\item \textbf{Réponse d.}

On cherche la fonction qui met en \oe{}uvre l'algorithme de dichotomie.

On peut tout de suite éliminer les propositions \textbf{b.} et \textbf{c.} : la valeur au centre de l'intervalle $ [a~;~b] $ n'est calculée qu'une fois, et n'est pas réactualisée.

De plus, pour la proposition \textbf{c.}, le test de la boucle "while" est incorrect : il provoque un arrêt quand l'amplitude de l'intervalle d'encadrement dépasse 0,001.

Reste à trancher entre les propositions \textbf{a.} et \textbf{d.}, qui sont quasi identiques, à l'exception des actualisations des variables $a$ et $b$.

Reprenons la situation : $f$ est continue, et strictement croissante sur $ [a~;~b] $ et elle s'annule en un réel $\alpha$. On a donc par croissance de $f$ : $f(a) < 0$ et $f(b) > 0$.

$m$ est la valeur au centre de l'intervalle $ [a~;~b] $, si on a $f(m) <0$, alors cela veut dire que $f(a)$ et $f(m)$ sont strictement négatifs tous les deux, et donc c'est sur l'intervalle $ [m~;~b] $ que l'on peut appliquer le corollaire au théorème des valeurs intermédiaires pour les fonctions strictement monotones, et donc le nombre $\alpha$ se trouve entre $m$ et $b$, donc l'étape suivante de l'algorithme doit se faire entre $m$ et $b$, donc on reprendra la même démarche, en gardant la valeur $b$ dans la variable b, et en mettant la valeur $m$ dans la variable a.

C'est la proposition \textbf{d.} qui fait cela, et pas la proposition \textbf{a.}.

	\item \textbf{Réponse d.}

Ici, nous avons :
\begin{itemize}
\item une expérience à deux issues (choisir une boule dans l'urne), le succès est \og obtenir une boule verte\fg{}, de probabilité $p = \dfrac{3}{10}$;
\item cette expérience est répétée trois fois (trois tirages) de façon identique et indépendante (tirages avec remise), donc $n=3$ répétitions;
\item dans ce schéma de Bernoulli de paramètres $n=3$ et $p=\dfrac{3}{10}$, on note $X$ la variable aléatoire qui compte le nombre de succès.
\end{itemize}

Avec ces éléments, on peut dire que $X$ suit la loi binomiale $ \mathcal{B}\left(3 ~;~ \dfrac{3}{10}\right)$.

L'évènement \og obtenir deux boules vertes\fg{} correspond à $(X = 2)$ dans ce contexte, et par propriété, on a :

	$\displaystyle P(X = 2) = \binom{3}{2}\times p^2\times \left(1 - p\right)^{3-2} = \binom{3}{2}\times \left(\dfrac{3}{10}\right)^2\times \left(\dfrac{7}{10}\right) = \binom{3}{2}\left(\dfrac{7}{10}\right) \left(\dfrac{3}{10}\right)^2$.
\end{enumerate}
\bigskip

